其實 Tiktok 點解會全球爆紅？

食正後生仔娛樂速食文化？

你有無了解過tiktok 係乜？知唔知9至16歲嘅細佬點解會咁鐘意？

唔洗用腦，著少d衫跟住一樣做動作就好多人睇

因為多on9中意玩on9野

脫哂節啦
當初個個儲火嗰時我都唔知佢地做乜

我諗唔只9-16歲
好多球星都有玩

太多弱智

個人主義呢幾年開始走火走魔

有囡

圍爐工具

因為啲人民智低，唔鍾意用腦

因為人類嘅基因有弱智嘅成份

唔好扮哂熟屌人唔熟
我之前都有玩
主要係因為唔使用腦
睇嗰個唔使用腦
拍嗰個都唔使用腦，抄人一段野做十幾秒就可以有幾千like
個app機制又好favour你抄
咁易做網紅邊度搵

child porn

Ok boomer

美國抖音皮爾修

【可喜可賀】美國抖音「舉白旗」 已同意撤出美國

我靜係睇到個Icon又藍又紅咁都知係腦殘又唔想用腦既人玩，屌你睇住個Icon都覺得眼痛又紅又藍啪左藥咁

好多女賣肉， 女的享受俾人讚，男的又可以解決性欲

人民幣，我加咗人民幣

呢樣野本質就係速食文化嘅極致
拍果個唔使點準備，幾分鐘搞掂
睇果個搭車碌兩下，總有堆你啱
望下ig點解咁多女成日碌story, 其實同理
無論你係鍾意睇女，鍾意睇on9 , 睇認真野，定係睇show off, 一樣野成為左潮流就會多人跟，之前成日有d乜手指舞其實都係呢個原因，連牛丸姐同毒二代都有玩

其他野有人講係分成唔似youtube咁仆街，d特效好啱後生果代囉，自己上twitter睇下班美國人嘈得幾撚大聲

嘈咪由得佢地嘈囉，ban咗自然會有其他app 取代

支那app一向都係靠燒錢搶市場，ban咗其他公司咪食埋佢囉

接替Vine啫

燒錢係基本，但如果本身係垃圾燒到破產都未燒完
望下支那電影，燒得唔夠多咩？有班人識得睇需求做生意囉，同樣情況其實支那寶同美國秀秀都係咁上下，支那寶貼錢搶生意，美圖揾爆哂代言人，結果其他野一係頂唔住，一係做到好撚垃圾

咁點解 vine 又紅唔起？

其他公司唔係做唔到, 人地做生意要賺錢, 無得好似支那咁不計成本鬥燒錢

支那app ban左, 自然就有人開發新app去取代, 根本唔需要擔心

速食文化
soft porn（磨皮磨到個個都好靚，係朦朧美啊，親

4G普及

加埋大陸獨有各種fliter
人面識別既effect 之前好多外國app都做唔到
滿足年輕人自戀心態

無玩過，不過據我了解，佢係有啲罐頭template，跟住跳就得，隻app會加effect，好低effort就拍條片出來

你班"老野"仲要諗拍咩片，慢慢拍，拍完慢慢剪，佢已經速食左幾十條片

而且好似仲可以用"正版"音樂?
拍youtube/facebook成日要避免錄到音樂係條片度

Fb ig tweet太多政治野

紅到連 coldplay 都要用 tiktok 做宣傳，因為如果 tiktok 紅的話 = 全球爆紅，個個都識

因為連登仔反親咩都紅

因為人生無意思
不如用3分鐘睇廢片

賣廣告重到不得了
告示板又有
youtube又有

有冇得賺錢？

之前咪有咩喵喵叫同埋啲有曬bgm跟住佢跳舞就得嗰種片嘅
喺屋企悶悶地自high就最啱
仲要好似有自動photoshop
多00後玩
之後太hit咪有明星玩埋一份囉

利申從來無玩過

因為好多人自戀囉

潮流既野好難解釋
即係好似當年個個都開個Xanga寫日記咁

咪好似以前icq msn Xanga Fb Youtube Ig Snapchat咁

以前都好多老人屌用呢d野係傻仔先用

D人將一個問題變二個問題反問返就好似好醒咁
又冇答案

冇玩過
想知其實係點樣？
純粹post片定點？

看透世事撚同眾人皆醉撚係咁
我都識扮
你有冇諗咁人地點解要咁問? 知唔知咁問其實係教緊你野?

最慘得個問，教唔到我野

上面D留言全部唔使睇 因為冇人係專業 成班垃圾鳩up

利申本人係專業社交網絡媒體分析人員

可以同你講抖音紅係因為佢能夠極速提供大量曝光率比用戶 換言之即係話 只要你做得好 你係可以好快上位

呢樣野係其他social media都比唔上 even youtube就算你拍片拍到仆街 幾高質都好 你唔配合宣傳嘅話 其實可以係冇流量

相反tiktok本身個機制就係規定你一定會睇到random嘅人d片 再加上佢成個風氣都係有template咁去跟啲影片flow 變咗就算你係一個師奶 其實你都可以拍得出一啲「入到口」嘅content

點解ig會紅過fb都係呢個原因 佢係逼住你睇曬following d相

變咗就每次一開 都會meet到user嘅expectation 比多好多 相你睇

相反fb content太散 好多時候會冇咗個focus user入去之前又唔知有咩睇 就索性唔睇

因為一個UX工程師

我更加可以同你講得出tiktok嘅隱憂

1. Template控制左content 用戶下降 content質素就會急跌
佢哋應該盡快處理呢個問題 搵一班核心團隊出嚟/收購一班網紅 專係做呢啲嘢 design video flow
甚至設立影片教學班

2. 用戶氾濫 質素良莠不齊 令整個軟件質素下降
去到尾其實都係要篩選 但其實可以係做一啲reference user嘅手法 （即係傳統嗰隻） 又或者AI screen out trash content user 如果做埋呢樣野其實就會好屈機

其實你可以玩下就知 試完知道左點運作咪del
唔好咩都好似老屎忽咁
你咪當可以去了解下點解咁垃圾都hit
佢hit一定有道理

p.s. 玩過但已del
第一係佢嘅設計向下滑就有新片， 呢個動作好簡單就有無窮無盡嘅片畀你睇，好容易令人沉迷。

第二係佢一條片得15秒， 啲人抱住一個心態係15秒好少姐，睇唔會曬時間 ，結果睇睇下就睇咗成個鐘。
而且佢一條片好短， 唔會令人覺得又長又悶。唔會似YouTube咁要幾分鐘一條先完。

第三係無營養，無營養都係重點黎。人有時就係想睇啲娛樂性高嘅嘢，15秒睇完開心咪算。 可以短時間快速獲得娛樂。

第四係音樂配上條片嘅內容係match。 呢個app入面配咩音樂好重要。

其實仲有好多嘢，你可以自己上網睇下好多人分析。甚至你自己玩下就知。

d歌好洗腦

將d金曲炒埋一碟緊係多人睇

好多球星都有玩

你閱讀理解係咪有問題?
依家人地就係問緊點解D人咁鐘意
你就問返人地知唔知點解D人咁鐘意
即係人地問你食左早餐未?
你問返人地 你食左早餐未

內置可以配音樂好屈機
好多人都係夾口型再郁幾下就當拍咗條片

係 蕭生啲片就唔同 字字鏗鏘有力 以內容取勝 實在係百年難得一遇嘅學者型youtuber

如果Tiktok係外國:神APP
如果Tiktok係大陸:垃圾

人地唔知先問 你又反問做咩撚野？

一開始啲片好高質
之後啲弱智整埋啲弱智片
依家啲片尷尬到想嘔

講得出icq msn 唔出奇
講Xanga你真係老野

彌補 vine 嘅空缺
唔係新嘢

Ching講得好啱 好耐冇喺連登見過咁高質嘅cm

神乜鳩，Vine咪一樣柒

俾左好錢啲KOL玩

你睇開唔用腦，入面有好多教學，飲食影相英文清潔維修，係速食年代，佢地用極短時間教你一樣野，係吸引到好多人

Brave new world

得啦得啦 知你有玩喇大陸閪 好撚威威豬呀

真，啲人覺得連睇youtube都攰，十幾廿秒望個女人扭屎忽or貓貓狗狗就開心。咁短時間根本唔expect放到咩內容，無論拍定睇都係以秒為單位。

成個app設計就係用短時間+密集方式食你注意力，等於一套兩個鐘嘅AV，cut左最後射果下俾你睇，然後同一樣野重覆睇一百次。講係戇鳩先用係冇錯，智商高過80都唔會滿足到你。

其實入面有呢類短片，呢類先高rate多人追
雖然好柒下

Facebook 既It狗都comment 過抖音呢個演算法好勁
係人物動作識別返個拍子，再配對岩既音樂

其實咪即係VINE

成班外國油頭mk 係到咪咀 有好多妹豬fans

嘩屌
睇到個thumbnail嚇親

vine 同另一個咩video app 唔係摺左咩？我記得就係有個app摺左，所以有期d人搬竇去抖音

想嘔

緊係啦 支那人面識別cam咁大規模咁用又keep住modify到最高技術 個演算法唔勁就假

唔明點解之前有幾單拍抖音片比車撞
都仲咁多人拍
印象中個期興揸揸下車就打開門落車跳舞
其實好危險

其實係炒韓仔野，只不過有支國大量人口上傳片源，引唔唔少第三世界既智障去追同模仿，更加增強左片源既數量...............其實講黎講去呢d軟件一無人用、on9片唔夠多，d人自自然然會無興趣，唔理你寫得幾好幾好抱負，睇人仆街都on9係大部份人天性

因為係回憶

當年個個都識唱

而家都應該40歲都來緊

好多老歌

同tiktok合併

Vine點會紅唔起，只不過係vine冇辦法將用家變為收入先要摺，好多網絡毒瘤(jake Paul/Logan Paul etc)咪係viner出身

食正加陣年輕人又冇新意又想紅
所有野都已經幫你準備好曬 出樣跳兩野就係
輕輕鬆鬆成為巨星

"In the future, everyone will be world-famous for 15 minutes"

15 seconds only

原來咁多連登仔有玩抖音

連登唔同現實

睇初選果陣d結果都知啦

樓主宜家咪出PO了解囉

老野路過

兒童色情

搏出名

個個口裏說不
分分鐘佢地就係喺連登屌支那屌得最甘嗰班人

屌你老母識唔識字呀

我不嬲有睇 不過淨睇音樂
抖音 平台來者
同youtube一樣

用支那野仲大大聲

主要係中共大把錢可以燒，抖陰到今日都未收回成本。

直播可以美顏瘦臉已經好正
屌你老母 公司逼用ZOOM同班小朋友搞活動
ZOOM得輕磨美,有撚用咩
我真係好想全球盜用TIKTOK/支那APP既技術

音樂無分國籍

咁你係咪用緊抖音呀

印度快的出老反
鬥山寨鬥平鬥賤

其他類似既app開始太商業化
唔埋堆 唔比錢 根本無可能短時間上位

多數youtube睇 d人再轉去youtube

條女對腳幾正

我不嬲有睇 不過淨睇音樂
抖音 平台來者
同youtube一樣

柒咗仲死雞撐飯蓋

慘就慘在美國係民主國家 無論係戇鳩定係共匪都有選票

笑左

Tiktok好多filter的確係幾有創意...ig/snapchat都做唔到
好多bgm又引發好多人乜乜舞乜乜challenger

利申：睇外國memes見到...無用過抖陰tiktok

好多人仲未明抖音定位係咩, 當佢係youtube呢啲video platform笑人速食
抖音其實只係social app, 拍片係for啲用家自己玩同frd share, 好似依家好多人玩ig啲AR咁啫
另外就係佢個algorithum做得好, 佢推薦你果啲片好大機會你岩睇(其實背後logic就係比啲大波露肉/靚仔靚女你睇)
咁15s 15s慢慢睇落去好易中毒, 而且好易變viral

因為傳播性高, 愈黎愈多人去呢個平台發展, 咁咪愈來愈多人用

成個過程就係培養一班無深度的人，有人話係“奶頭樂”。
當你變咗一個膚淺的狀態，之後再有目的地推送別有用心的資訊，你就被操控了。
講得好聽就速食文化，難聽就係失智文化。

你講的資訊不是主菜。

事實係tiktok呢件事上，美國輸到仆街，俾人文化入侵，
搞到依家要撕走自己自由民主嘅面具，強行ban tiktok

Exact7ly 呢個app就係望個女人扭屎忽，有性暗示所以咸濕廢中廢老好鍾意睇

多弱智嘅人

地球7成人係豬
唔記得邊個理論學家講嘅

知就講 你老母生撚漏咗個腦俾你唔識睇字？

捉到人show off心理
正常人唔會咁on9 show off
但佢加啲effect畀個機會你show off
成件事咪變得冇咁On9

Ig/ Snapchat 扮狗一樣
都係加effect令你可以show off又唔On9

利申：design撚，聽過啲行內人講過

好撚勁呀你

而家人地咪問緊點解囉
得啦得啦知你最熟啦大陸仔

竟然冇人講vines

有隊英國YouTuber 整咗首歌講Tiktok 同背後唔同嘅allegations

首歌幾得意

最緊要係有手足詳細留言點解我哋對Tiktok 有咁重戒心，大家可以上去幫手like 個comment 推個comment 上去

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

抖音俾左錢D KOL賣廣告

年代唔同 +上 大陸封ig fb 咁d大陸人咪玩
加上你都知幾多大陸人出國讀書
之後一傳十 十傳百咁
咪成炸後生去玩

原理咪同我地冇野做碌ig fb一樣
不過抖陰好似多元化d

好有brian cha style
講左等於無講
但你無人地份魅力
所以唔該帶埋keyboard捐返入你老母閪

因為佢會出主題俾人拍片
之前出個學貓叫
啲人跟住拍就得
之後再出個跳舞片
零創意嘅人跟住佢啲主題拍
就可以好簡單 personalised 一條自己嘅片
即係之前 ice bucket challenge 咁
一有主題就一窩蜂去拍片

可以呃like
可以搵錢

又有超級濾鏡，免費整容

好彩香港都唔算紅 文化唔同

For the brainless

用問題回答問題
屌你老母戇鳩仔

係都要加啲咁撚㭍既字幕

咪即係vine,又係山寨鉅作

門檻低
十幾秒既創意人人都有
睇十幾秒片觀眾亦無乜要求
相反youtuber出片閒閒地都幾分鐘
唔係咁易拍

速食文化，喺最短嘅時間，show off 到你最型嘅一面

然後大量同輩咁做嘅時候，自然會影響到

弱智者多

係咪香港人怕羞唔鍾意玩

香港人反中咁勁有幾多個人會玩

以前有上網睇過,
呢個程式好似用簡單嘅步驟就整到一啲好似好花巧嘅片出嚟俾人呃like
啲剪接呀, 效果呀, 基本上冇點接觸過影片製作嘅都會做到
加上又入到美國成為潮流, 更加多人玩, 你唔玩反而係你唔入流

唔知點解真係冇咩興趣
好似係中意自己表現自己嘅國家先多人玩

因為vine死左

Ching好勁

射了

同埋香港人都未咁低汁
比較少瘋傳copycat野
反而一篇文、一首改歌、一條片仲多人瘋傳
算比較肯思考了

知你唔撚講？

外國人多數玩musically 但早排同抖音合併先好似全球都玩緊抖音咁

呢個回答笑撚到我戇鳩

巴打射得好

amzn都上市成5年先首次盈利啦
之前又咪燒錢

無腦App 咩都有得睇易上癮

有冇了解過咩係自動吸客系統？

但係以前musically冇咁多on9片 主要都係跟音樂跳舞（正正常常咁 少好多child porn）
但係變做抖音之後多咗好多支那人用 輸出埋啲on9嘢俾全世界

見d小學雞一路食飯一路睇，總之就不停咁掃，唔仲意既就掃下一個，一個鐘都可以睇五六十個，我立下眼都係d on9當有趣既橋段，話佢食正速食文化都不為過

以前vine好hit 如果冇摺到 tiktok都唔知紅唔紅到

係咪當初重金請左vine d 紅人過檔

如果youtube係外國:神APP
如果youtube係大陸:垃圾

我覺得而家多數玩抖音真係純跟風 個個一色一樣冇自己style 又自戀 最重要係大陸啲死人歌真係柒過人 尤其喵喵喵嗰首睇到人好尷尬
Musically 以前冇咁多大陸文化都幾正幾好睇 好有創意又唔會係好自戀嗰種

屌你

唔怪得之前tumblr咁屈機愛情動作片最精彩果段密集式放送

請做UX？

咩請做？

打錯唔小心post咗
你係做UX？

是

可唔可以傾下計
Product design出身想做UX，但請親既post都係UX/UI或者傾向UI。香港係咪好難搵到傾向UX既位

Tiktok d view 數follow 數好似易過其他app 好多咁 係咪比人覺得自己係明星？

咪又係睇女

佢個演算法勁。佢會計看幾耐,估你鍾意邊類, 然後狂推類似, 如此循環, 會變到幾啱胃口,好易上癮。

好多野重覆, 咪咀, 罐頭聲..... 不斷LOOP

15分鐘可能OK, 之後真係頂唔順

其實UX UI理論上係兩樣野黎 所以你想做UX其實係冇錯
而且UX底做埋UI 一定容易過UI底做UX
但你自己覺得product design同UX有咩相同之處？

多戇鳩

睇完都唔知同拍卡放youtube或fb有咩分別?

短片culture一向都有，只係唔同時期唔同apps，
抖陰只係食返vine/sc條水

分別就係抖陰啲片通常再短啲 唔少一分鐘都冇
啱晒嗰啲連五分鐘短片都冇耐性睇晒嘅人
夠晒速食

Replace收左皮嘅vine

Bomba為過錯埋單 連登仔今次肯比錢未？

睇bomba啦 tik tok

記得之前睇過有個日本𡃁仔講
youtube好撚煩要自己揀片睇

佢地就係中意喂到埋口殘廢餐

我諗唔單止Product design，好多時做design既初期階段都會牽涉UX既環節係裡面，只係多與少既分別。

以Product development為例，前期階段step 1都要做好多research，analysis之類搵insight。跟住再到step 2 做design，做3D model，testing，execution之類。

我自己就比較鍾意做step 1既嘢，根據我理解UX可以話係Step 1進階版，比較focus係嗰個環節。而step 2只係一個手段，可以係任何型態。佢地可以係一個app，一張poster，一件physical product，一個空間。

我覺得當Step 1做得足夠好，step 2差極都有個普，所以係做project既時候我都會花比較多時間同精力放係research同analysis階段。

邊同啊 個啲係social media 分享自己最真實嘅生活
Tiktok分享到啲咩 係咪帶出濫藥問題嚴重 條條片都好似啪左藥咁 同埋賣弄色情係而家嘅風氣

而家無晒啦

之前 17都hit過一排
唔知點解收咗皮

明星都有玩因為

你同你個名一樣
你知唔知你自己講梗咩呀

其實同 vine 差唔多，
真心唔明點解當年 vine 會玩到收皮

極短時間就學識到嘅嘢，有用極有限啦

連snapchat都唔知有咩用既我表示脫節

娛樂片，將5min 清潔片翻咁，咩可樂清潔廁所

個英文名改得好
抖音

係好撚多教假教學造假片，咩清潔片整車片軟件教學
比個例子你，呢條假ps教學已經係，睇完好神奇最吸引人

佢會紅因為食正速食文化
拍嗰個又易拍
睇嗰個又唔使吓吓睇十幾分鐘

因為做人就係無鳩聊聊
又想有人注視

最主要 tiktok紅個期youtube好似開始柒?
youtube改完制 short clip好似唔多搵到食 宜家都要死撐到10分鐘

呢排嗰個李會長拍左個街溜子系列個個係道抄華子華子on99

Coldplay依家變成咁
唔用抖陰用咩

同期嗰喎

變成點 ？

同ig一撚樣
上去睇女，吃喝玩樂
推廣垃圾文化

有冇人睇過

玩tikkok既人就係呢種質素

班星都好多弱智

你對比下頭三隻碟同近年啲style

有14億觀眾做backup
日本好多個樣靚少少既女玩tiktok兩三個月就爆到百幾萬follower出黎
佢地拍youtuber拍幾年都做唔到呢個數
好多女youtuber ig youtube都係得20零30萬follower但tiktok可以爆到百幾200萬
拎去deal都可以拎到好pay d既job

中共大水喉
用錢換監控
將個奶嘴包裝得好
個個爭住含

佢1同2支那版有做緊
日版都有做
仲有專屬kol平台
但點解有d垃圾acc佢唔ban（偷片etc）
主要因為呢d多review但無content 嘅acc好多有link到賣野
賣野佢margin都幾高吓
同係tiktok並無所謂「好壞content概念」
只有新片新trend 唔啱trend嘅好快會收皮
同埋佢infeed4嘅倍數就係廣告
可能就係你覺得差嘅片

因為而家d後生...

係度跳埋d弱智舞

特別係中共app落好多廣告費俾KOL
賺幾多億就洗幾多 唔紅都難啦

我有個表弟（12歲）有玩
新年成家人食飯嗰陣問佢點解玩，有咩吸引到你去玩啊？
因為初中成個圈子都係玩抖音，為咗埋堆就要玩。

我又問佢點解唔玩ig嘅？佢話ig係初中圈係second choice 因為佢地成班同學都有個拍片夢，所以變相抖陰就成為佢哋嘅話題。

同埋佢地好著緊個followers 係成班朋友圈入面鬥多，每一日就係到拍抖陰片，點樣唔洗佢地腦呢